# Задание #
## Необходимо реализовать сервис сообщений ##
### Структура ###
* Страница авторизации
* Страница регистрации
* Основная страница
* Страница администратора
###Страница регистрации###
* Поля для ввода: ФИО, email, логин, пароль (в случае, если пользователь уже
существует, выводится сообщение об ошибке)
* Ссылка для перехода на главную страницу
###Страница авторизации###
* Поля для ввода: логина и пароля (в случае, если пользователь не найден,
выводится сообщение об ошибке)
* Ссылка на страницу регистрации
* Кнопка вход
###Основная страница (простой пользователь)###
* Список сообщений в табличной форме (От кого, дата ­ время, тема)
* Для администратора добавляется поле (кому)
* Возможность сортировки сообщений по полям таблицы
* Возможность удалить сообщение
* При клике по сообщению ­ открывать всплывающий диалог в том же окне с
заголовками (Отправитель, Дата, Тема) и текстом сообщения
* Адресная книга (редактируемый [добавить ­удалить] список имен пользователей) с
ссылкой (кнопкой) для отправки сообщения
* Ссылка и всплывающий диалог для смены пароля
* Для администратора добавляется ссылка ­ управление пользователями
* Ссылка для выхода
###Страница администратора (управление пользователями)###
* Список зарегистрированных пользователей (ФИО, email, login, role)
* Возможность добавить / удалить пользователя
* Возможность назначить / удалить права администратора
* Ссылка на главную страницу
* Предусмотреть, чтобы переход по ссылке на страницу администрирования был
запрещен для обычных пользователей
###Общие требования:###
* Использование jsp, servlets, spring­mvc
* Кросс­браузерность IE 10,11, Firefox, Chrome, Opera
* Все данные хранятся в БД (предпочтительно Postgres)
* Работа с базой через Hibernate
* Наличие текстового логгирования
* Работа всплывающих диалогов через ajax
* Разделение ролей через spring­security
###После реализации необходимо предоставить:###
* Исходный код (можно просто архив с проектом)
* WAR­файл для развертывания проекта
* Внешние конфигурационные файлы (если используются)
* Схему БД (sql)
* Ссылку на развернутую версию портала (если возможно)

# Описание #
### Инструкция ###
 * Для запуска приложения необходимо наличие установленных:
 mysql-server 5.7, java 1.8 
### Использовались технологии: ###
 * Java: Spring MVC, Spring Security, Hibernate JPA, JSP, Servlets 
 * JS: bootpag, ajax, jquery,  
 * DB: mysql, использовалась библиотека Flyway выполняющая контроль за миграцией базы данных
 * Others: Bootstrap, Log4j, Jackson

### Тестовые пользователи ###
* admin qwe
* user user
* arth 123 